HK IT【白帽黑客】找出1個漏洞 獎金可達1萬美元 美國國防部亦是顧客

港聞
【白帽黑客】找出1個漏洞 獎金可達1萬美元 美國國防部亦是顧客
撰文： 陳宇軒 發佈日期：2017-10-15 07:59
為企業網站找出保安漏洞的「白帽黑客」，網上有不少中介網站為他們找生意，當中hackerone及Synack是其中兩個較著名網站，hackerone更有美國國防部作為「生意夥伴」，尋求民間保安專家協助堵塞漏洞，而「白帽黑客」的香港代表Ron的名字，也載於hackerone之中。一般而言，參與hackerone的企業通常每個漏洞提供25美元至10,000美元報酬，而最強的100名「白帽黑客」更會進入排行榜，供企業識別。
Ron在hackerone百人榜中暫列41位。（陳嘉元攝）

「白帽黑客」中介網站，其運作模式主要是「白帽黑客」在註冊了的企業網站中，尋找該網站的保安漏洞，「白帽黑客」需要圖文並茂將入侵方法，透過中介網站傳送予該公司，公司會根據漏洞的嚴重性，提供相應的報酬。然而，不同網站會有不同的運作模式，如Synack必須要透過Synack提供的獨立伺服器，執行任何滲透企業網站的測試，亦即Synack會監察你所有動作，hackerone則無相關要求。
【白帽黑客】UberEATS都靠他！ 受聘入侵企業網站 助堵漏洞
香港成全球第9安全城市 港人熱門旅遊地東京、大阪名列前茅
首8個月140宗勒索軟件攻擊報告 電腦保安事故協調中心推3招打擊
hackerone網站羅列需要「白帽黑客」服務的企業。（hackerone網站截圖）
美國國防部亦需要「白帽黑客」

尋求「白帽黑客」協助的大企業均非常有名，如Synack有Google、Microsoft、Amazon等，hackerone則有Starbucks、Uber、Yahoo、任天堂，更甚是美國國防部亦是「生意夥伴」之一，惟美國國防部的搜索漏洞工作，只限美國人才可參與。

hackerone設「白帽黑客」百人榜

成立於2012年的hackerone，其特別之處在於設立一個排行榜，將10萬名「白帽黑客」中，排列出最強100人，找出的漏洞愈多，愈能累積聲望，聲望愈高排名便會愈高。據知上榜港人中，除了暫列41位的Ron之外，另外一位是暫列56位的「filedescriptor」。

一般而言，參與hackerone的企業通常每個漏洞會提供25美元至10,000美元報酬，視乎漏洞嚴重性。hackerone「白帽黑客」、網絡保安顧問Ron指，傳聞hackerone歷史上最昂貴的一個漏洞價值30,000美元，由於該漏洞的內容及所屬公司以保密形式處理，因此沒有太多具體資料。